TOP 10 現金儲備公司

In spite of wider economic and political uncertainty, American companies are sitting on piles of cash. The world’s most cash-rich company, Microsoft currently has the largest cash pile at $136.6 billion as of last quarter. Microsoft’s mountain of money is greater than the foreign cash reserves of Indonesia ($128 billion) or Poland ($126 billion).

Warren Buffett’s Berkshire Hathaway, Google parent company Alphabet, Apple, and Facebook occupy the other top spots, with $128.2 billion, $121.2 billion, $100.6 billion, and $52.3 billion, respectively. The top five hold a collective $538.9 billion.

Facebook, Amazon, Ford, Oracle, Cisco, and Bristol-Myers round out the rest of the top 10 list. These figures include the company’s cash balance as well as its short-term investments such as bonds.

The top 10 US companies with the most cash on hand

1. Microsoft: $136.6 billion
2. Berkshire Hathaway: $128.2 billion
3. Alphabet: $121.2 billion
4. Apple: $100.6 billion
5. Facebook: $52.3 billion
6. Amazon: $43.7 billion
7. Ford: $37.3 billion
8. Oracle: $35.7 billion
9. Cisco: $33.4 billion
10. Bristol-Myers: $32.5 billion

Evercore的Lee Horowitz表示，作為應對周期性低迷的一種方式，科技公司尤其喜歡坐擁現金，並利用市場回調來獲取資產。

通常現金用途:
1. 回購
2. 股息
3. 再投資
4. 收購

巴郡或成最大贏家

google真係好屈機

都要睇埋debt

除左第10要google
其他都識係咩公司

可以買投資騰訊

勁

頭9名真係成世人都一定聽過

10間有7間都it公司

其實人類歷史以黎文明進步重來都係科技嘅進步
跟本邊撚個做皇帝無分別
近代進步咁快就係因為民主制度令科技進展嘅限制減到極低
好正常呀

你諗下呢度有世界除左中國幾多既data
Data係本世紀既黃金

14億垃圾data同56億多元data比？